ari首one last time根本就係講抗爭

根本衣首歌就講梗抗爭，而家認真再睇一次先發現

mv片頭新聞片，警察打示威者
雖然得一秒

放火

用男主角第一人稱視角模仿手機拍
成個mv 9成都係一鏡落無剪接
就好似市民身在其中既視覺真相咁

個mv有個bug位
片中有市民衝向警察，追去粒石到
我相信如果真係天災片，係唔會拍啲市民去追舊隕石，而係大家逃生、救人
加上前面市民既抗爭，粒石可以係比喻梗催淚彈，子彈，自己諗

入面有人搶警槍，仲開左一槍

有消防同救援員，有人傷亡
有痴線廢老

好，一齊黎睇下歌詞

I was a liar
我曾是個騙子

I gave into the fire
我投身於火焰中

I know I should‘ve fought it
我明白我應該反抗

At least I’m being honest
至少我有盡力保持誠實

Feel like a failure
像是拿到了不合格的成績

‘Cause I know that I failed you
因為我了解，我辜負了你

I should’ve done you better
我本該對你更好

‘Cause you don’t want a liar (come on)
因為你不需要個騙子(對吧)

And I know, and I know, and I know
而我知道，我都知道的，明明都知道

She gives you everything but boy I couldn‘t give it to you
她給了你應得的所有，但親愛的我給不了你那些啊

And I know, and I know, and I know
而我知道，我明明知道，我都知道的啊

That you got everything
我對一無所缺的你而言是可有可無的

But I got nothing here without you
可是我失去你就等於一無所有啊

*So one last time
所以親愛的，這將會是我最後一次出現在你身邊

I need to be the one who takes you home
我必須是那個見證你好好回家的人

One more time
親愛的，再讓我這麼叫你一次吧

I promise after that, I’ll let you go

So one last time
所以最後一次

I need to be the one who takes you home
我需要成為那個唯一能帶你回去的人

One more time
再給我一次機會

I promise after that, I‘ll let you go
我承諾你，在那之後我就會放你離開

Baby I don’t care if you got hurt in your heart
Baby我不在乎你的心是否受了傷

All I really care is you wake up in my arms
所有我關心的只有你是在我的懷抱中醒來

One last time
最後一次

I need to be the one who takes you home*
我需要成為那個牽著你的手踏上歸途的人

I don‘t deserve it
我並不值得擁有你的愛

I know I don’t deserve it
我知道像我這種人不可能值得你的寬容跟原諒

But stay with me a minute
但你能否在我身邊多駐足一會？

I swear I‘ll make it worth it
我發誓我不會讓那些時間白白浪費

Can’t you forgive me
你真的不能原諒我嗎？

At least just temporarily
縱使只是須臾片刻我也心甘情願

I know that this is my fault
我明白一切都是我的荒謬過錯

I should have been more careful (come on)
我當時應該更加細心體會你的感受的（來吧，想說什麼就直說）

好多人都以為係情歌，但我覺得唔似
佢嗰兩句
“I know I should‘ve fought it”
「我明白我應該反抗」
“Cause I know that I failed you”
「因為我了解，我辜負了你」

可能唔同人睇會有唔同感受解讀，但明既會明。
睇唔明米當一條唔make sense既災難片囉。

最後，我唔希望再有人犧牲。
One last time, I need to be the one who takes you home.

一個都嫌多，一個都不能少